「林鄭下台」響徹遊行隊伍

「林鄭下台」響徹遊行隊伍

市民高舉示威標語批評林鄭月娥硬推送中惡法。何家達攝

【本報訊】政府堅拒撤回《逃犯條例》修訂，漠視民間要求徹查6.12暴力鎮壓等訴求，「送中三人組」特首林鄭月娥、律政司司長鄭若驊及保安局局長李家超口講道歉，但仍厚顏留任。昨日不少遊行人士炮轟林鄭硬推送中惡法禍國殃民理應下台，兩名有份推動修例的高官鄭若驊及李家超，對法律界意見置若罔聞、拒成立獨立調查委員會追究警方濫權，也應一併下台。

相關新聞：警反常善待記者 猶如拍《警訊》

斥李家超鄭若驊應負責

林鄭治港兩年，成為歷任最低民望特首；硬推送中惡法激起民憤，連續兩周日過百萬港人上街。林鄭勉為其難開記者會「向每一名香港市民真誠道歉」，但沒低頭沒鞠躬。

7.1酒會上，林鄭月娥聲稱吸取教訓，施政更加貼近民情，不過仍然未能平息民憤，大批遊行人士要求林鄭下台。曾經參與上月兩次過百萬人遊行的退休人士何先生怒斥林鄭硬推送中惡法激起民怨，形容她禍國殃民理應下台；有份推動修例的高官李家超、鄭若驊及政務司司長張建宗也應一併下台。

每次反送中遊行也有上街的會計界黎小姐坦言，「𠵱家林鄭已經係跛腳鴨政府，乜都做唔到」，又指「全部高官都唔聽民意」，認為需撤換整個問責班子。同樣從事會計界的李小姐批評林鄭連日龜縮，「只係識得見建制派，冇面對市民訴求」，認為林鄭下台與否已無所謂，「因為佢已經廢咗」。

她批評李家超拒成立獨立調查委員會徹查警員濫權應問責下台，又指大法官、法律界人士已指出修例的錯誤，但鄭若驊置若罔聞，同樣要問責下台。

堅拒落台的林鄭在市民上街之日矢言要展現施政新風，公民黨黨魁楊岳橋指市民訴求不是要「新風」或「舊風」，而是要求官員體現問責制，需要有人為「六月風暴」負責，斥林鄭「講咁多都係冇用」。他指200萬市民訴求清晰可見，即使林鄭拒問責下台，至少要成立獨立委員會調查6.12事件，批評林鄭政府沒誠意解決問題。

■記者張文傑、李思潁

上一則
上一則
中學生：行動升級撤惡法

下一則
下一則
市民倡行會引入民主派

警反常善待記者 猶如拍《警訊》
四衝擊行動 由示威者投票選擇
55萬人上街破7.1紀錄
中學生：行動升級撤惡法
市民倡行會引入民主派
陸委會：中共衝擊兩制
城姐遊行 誓還原6.12真相
監警會派員視察樽頸位
市民轟放生撐警示威者
促撤8.31框架 全民選特首
遊行者要求擱置國歌法
美促中國遵守國際責任
區選搶灘逼北京推政改
首投族：選票踢走「送中派」
保皇黨反撲 增蛇齋餅糭
年輕人最想Out何君堯
獨派稱與和平抗爭共存
戰友：我哋同暴政鬥長命
公眾太古廣場悼抗爭者
設計師漫畫籲港人振作
社工組織設情緒支援站
小學生與母同行倒林鄭
肺癌老吳：年輕人勿放棄
市民年年行：直到有民主
上街者怒吼 促撤明日大嶼
高智晟妻走到最前戰線
示威者頭盔眼罩護記者
惠州男低調為港人出力
港人雙城力爭BNO平權
居港10年英人首次上街
小店放風扇為群眾打氣
錢志健憂西藏化 大清洗
千禧後製兩米巨人抗爭
裝修真漢子敲銀盤助陣
受身邊人感動 首遊族上街
和平獎得主：應禁催淚彈
王宗堯堅持「九唔搭八」
袁彌明不信林鄭會改變
對峙8小時 警先棄守後清場示威者佔領立會